侵爺新殺手鐧 中國恐列匯率操縱國 ⚔

2018-08-15 08:08:07

ＣＮＢＣ報導，川普政府的下一個殺手鐧，可能是將中國列為「匯率操縱國」。（法新社）

〔編譯盧永山／綜合報導〕對於中國竊取智財權、強迫外企轉移技術、補貼國企等不公平貿易措施，美國總統川普已祭出關稅、限制出口、加強投資審查等懲罰措施；而根據ＣＮＢＣ報導，川普政府的下一個殺手鐧，可能是將中國列為「匯率操縱國」。

人民幣今年來貶幅逾5.5％
今年開年，人民幣兌美元呈現升值走勢，2月7日，人民幣兌美元升至今年最高的6.2648元兌1美元，升幅達3.7％。然而，川普3月初宣布對中國等貿易夥伴進口鋼鋁加徵關稅，並逐步加碼對中國制裁後，人民幣兌美元開始由升轉貶，今年以來的貶幅超過5.5％，過去1個月的貶值速度尤其快。

美銀美林十大經濟體（G10）外匯策略師范瓦基迪斯（Thanos Vamvakidis）接受ＣＮＢＣ訪問表示：「將中國列為匯率操縱國，很可能是美國要帶到談判桌的另一個手段。」

法國興業銀行全球經濟部門主管馬庫塞（Michala Marcussen）指出，人民幣貶值可能讓川普找到更多批評中國的理由，並堅決執行關稅政策，全球經濟可能因此進一步惡化。

10月外匯政策報告見真章
美國財政部10月將公布半年度外匯政策報告，中國是否被列為匯率操縱國，屆時就能知道答案。今年4月的報告，美國財政部沒有將中國列為匯率操縱國，但批評中國經濟並非由市場力量引導。

不過，許多貨幣專家指出，美國將中國列為匯率操縱國並不具正當性，因人民幣貶不停，對中國更不利，尤其中國大部分供應鏈位於亞洲地區，人民幣貶值，意謂用進口零件製造產品時，成本會更高；此外，中國有大量美元計價債務，人民幣貶不停，將使償債成本升高。

講左十幾年

之前果幾個總統一見鄰國好似狗一樣，你覺得侵侵會

老侵,一講左就做

在岸人民幣對美元跌破6.90關口，創去年5月以來新低，離岸人民幣逼近6.91關口。

大陸貶又死，唔貶又死

爆呀

CNBC 原文

侵侵吹吹下真係會做野

一年前邊有人諗過侵侵搞咁多野、咁幫台灣

我以為係常識黎

侵爺係咪真係想整死中國 ?

吹兩下風就發箭架啦
依家既吹風係真係會做

其實佢操控係好耐既事

正常既香港人都知

宜家仲要問，已經做到出面，用曬法律，好明顯係啦！

侵侵快手做野。
強制人民幣升值
再加埋美國關稅，貨出口去美國就玩完。

支爆一定甘過日本泡沫爆破。

未走曬資啊 慢啲啊

固定匯率都唔叫操控咁點先叫
btw做完戲過幾年咪又係咁

貶多d la ，入民幣跟本唔值錢

果個咩自定中間價已經係操縱貨幣證據啦

嗱，侵侵就真係鍵盤戰士

打幾句嘢就人仔穿6.9

講幾句嘢北韓自動收編，土耳其就貨幣自爆

插枝針落以色列就掃平班阿拉伯國家

而家再玩反人類集中營，引埋班伊斯蘭和歐豬注意

咁嘅情況下，班歐豬重點會中立，梗係靠美啦

班伊斯蘭國亦都唔會放過中國

仆佢個街，根本就係1851年太平天國和北京條約劇情

侵侵：我有很多撚狗技巧

中國又贏

侵: 習主席係我好朋友

整死先好，支那嘅威脅比蘇聯更大

唔係

侵侵但求打過和

之前直接挑戰美帝,救到中共既只有美國左膠民主黨

侵就真係官到無求膽自大啦，有錢有權，覺得岩就做唔使姐手姐腳

美國真係可以獨善其身？

開始覺得侵侵係心理變態，日日都有新玩法撚狗，晚晚個腦都有新構思點做先可以令習仔難堪

美帝扮撚晒野，出口差左實貶架喎

繼續支持侵侵

加多個內憂，大陸似乎重演緊老鄧當年拉華國鋒落馬既劇情

其實經歷北韓同貿易戰之後，沈旭輝已經講而家所有國際關係既研究包括課程、政治，都俾侵侵一野推倒，全部重寫

要集資建廟供奉 Donald Trump

中國依家真係好撚惡又自大要整治下

其實歷史上有冇國家試過因為幣值大貶而導致經濟崩潰

中華民國當年的金圓券銀元券大幅貶值

委內瑞拉？
阿根廷？

其實點先算係匯率操縱國
美帝又qe 又減息嗰時算唔算匯率操作

侵侵仲成日喺twitter屌人

侵侵鐘意玩一啖砂糖一堆屎，下次會請支國食咩

想問下點樣插支針落以色列？

無留意開

佢本身話第一日上任已經會咁做 到而家都未做

宣布美國駐以色列大使館設係耶路撒冷

侵侵d新招出極都未完

不過，許多貨幣專家指出，美國將中國列為匯率操縱國並不具正當性

又邊個貨幣專家啊
睇過

其實列左會點

你放任自由市場都唔一定升，可以繼續跌

列左就可以做匯兌控制 , 例如唔俾人仔兌美元

外匯策略師范瓦基迪斯（Thanos Vamvakidis）接受ＣＮＢＣ訪問表示：「將中國列為匯率操縱國，很可能是美國要帶到談判桌的另一個手段。」

But this, does put a smile on my face

兌現競選承諾

大撚把
委內瑞拉，津巴布韋
甚至當年嘅阿根廷，墨西哥都試過

中國的確係要壓制下
以為一帶一路就可以拉到自己地位同美國睇齊
點知係美國出手趕佢既同時 一帶一路既成員國都覺唔對路
開始停工離場（可睇馬來西亞）
再且上幾任總統放任中國發展，到爬到上以家呢個地位，唔多唔少都係美國拎黎
以家只不過係由一個商人做總統，保護美國係國際間既絕對地位，同埋保障美國既利益

印象中有歷史學家提岀法國大革命同明朝覆亡都係同貨幣引發的經濟危機有直接關係

利申：唔太熟經濟史

法國大革命成因不外乎國庫空虛，
貧富懸殊加劇，苛捐雜稅同埋農作物失收

點解侵侵得罪禁多既得利益者都無人買起佢 ?
歷史上都有好幾個美國總統在位時被人攪掂

早就要啦

港紙又有用了

撚狗❌

撚熊⭕️

其實支那一直操控咗匯率好耐㗎啦
只不過之前嗰幾屆左膠廢柴唔做嘢啫

沈教授話國際關係學入面唔做得嘅佢做齊晒，但又work，吹脹晒班學者

80年代嘅巴西

班學者講之前講到侵侵一上台就世界末日

斬首左金仔味？
呢句野由競選都已經講緊
講到而家都仲係得個講字
難委一班連登仔幫佢打j

On9仔

因為佢唔係得罪公仔會

你坐左兩年監？

打咁你地臭閪支那疫苗未

得猶太人得天下

開頭認為佢係傻仔，比佢坐穩左

做得低中國侵侵就係第二個列根，名留青史

Make America Great Again